湯家驊斥電影業「做嘢就大晒」

為得獎電影《樹大招風》及《迷城》提供道具鈔票的道具公司男東主，以及一名向男東主借「一千萬銀紙」拍微電影的男子，被警方控以管有偽造紙幣罪，兩人否認控罪。法庭昨天裁定兩被告管有偽造紙幣罪成，判兩人監禁四個月，緩刑兩年，引起電影業界反彈，直斥判決是「國際笑話」。

行政會議成員兼資深大律師湯家驊，今日接受電台訪目力挺法庭判決，反斥社會及電影界「自己做嘅嘢就大晒」，又指《星球大戰》也不會在太空拍，業界應考慮用科技解決。

裁判官張潔宜昨日指，案中涉及的一千元鈔票道具仿真程度甚高，要仔細分辨才知道不是真錢，故認為涉案道具鈔票屬偽鈔，即使兩被告錯誤相信可保管道具鈔票，亦非合理辯解。而香港電影工作者總會前會長吳思遠表示，過去數十年都不知道道具鈔票屬偽鈔，政府亦沒有提供指引，直斥判決是「國際笑話」，「以後都唔知點拍電影？」

湯家驊今日接受訪問直斥，聽見電影業的聲明以及社會反應，感到好可惜，直言好像「自己做嘅嘢就大晒」，不顧及社會責任及整體利益，他指出這條法例早在回歸前就有，讀法律已知仿製鈔票是罪行，「為何會全部電影業不知，如果不知道，金管局的申請來自何處？流失一張如何？」湯又指香港作為金融中心，如果沒有法例監管，才是大笑話，現時社會的反應，令人摸不着頭腦，全世界也有相關法例。

他又批評，今次道具鈔票數量高達23萬張，「如果有人攞咗10張8張，難免有人被騙，就算拍戲要有少少社會責任」，至於業界說要有多點指引及如何符合，這方面則是合理。

湯家驊又提出解決辦法，指出拍電影可以不用實物，而用電子科技解決，例如《Star Wars星球大戰》不會在太空拍，法例只是禁止「複製物品」，直言「幾容易去處理」。

衰十一先係大哂

痛腳就大晒

指出拍電影可以不用實物，而用電子科技解決
道具鈔用CG

搞細路女果類人先大晒

攬政府攬到咁反智
次次都搵佢鳩吹

多謝湯大狀認證
呢單真係政治打壓香港電影

衰11之後奶共就會大晒，好似係

咁確實 鳩硬起來 係一哂

大哂

推雪廠街出黎維穩算唔算無此地無銀

屌你，呢條友係咪有病
收人錢做嘢洗唔撚洗做到咁狗

點睇都唔似cg。

淚

屌你練功卷又拉唔到人喎, 垃圾執法

湯家驊又提出解決辦法，指出拍電影可以不用實物，而用電子科技解決，例如《Star Wars星球大戰》不會在太空拍，法例只是禁止「複製物品」，直言「幾容易去處理」。

要幾on9先會咁講

香港地，返工做野不嬲都係大晒

電影界咁多愛國愛黨，呢家被人攪喇，所以話好人好姐一定攪鳩你

好心佢就收皮喇

佢又講得冇錯
唔通日本D扮細路女ge AV真係搵細路女拍咩
咪又係搵D矮IPAD 扮

知你係西環喊哂口先亂咁講嘢

畀西環捉到痛腳先係大哂

佢真係唔知成本

湯渣真係搵細路女

11哥又刷存在感

咁驚人冒警同非法藏有槍械

駛唔駛警車、制服、槍械都用CG 呀？

屌你老母，衰十一大撚晒呀！

用cg整錢，完全唔化算on99

以後香港拍動畫片算啦。

咁唔會犯法卦。

衰11就硬晒

拍乜撚野真人囉 拍動漫啦

屌條友好撚煩
老是常出現
收檔喇

成套CG算啦

查實果啲AV 會唔會證實下條女係過咗合法年齡架 ?

利申: 真係未睇過

次撚次都幫政府講野 法律界垃圾

動畫就動畫，漫畫就漫畫

科技解決？
不如直接啲講戲入面用支那寶取代銀紙

雪廠街一役令佢痴鳩咗線 用CG整假銀紙都講得出不如用陰司紙或大富翁紙幣代替

有無人可以講吓衰11單野係點

仲有古裝可以怕

遲下存有、使用、或玩耍大富翁也可能唔排除唔會拉人。
用ｃｇ去解決這問題：

九華仔梗係神父口味啦

吳思遠七八十年代就做緊電影業
據佢講從未試過咁樣
2016樹大招風有香港本土意識

咁睇湯家華決意砌電影業就好有原因了

衰11就大晒

自己Google啦 想連仔收律師信呀？

綠燈俠咁

其實好耐之前CCTVB有節目講過類似野....好似廿年前既K100嗰啲節目....你睇舊既CCTVB劇啲500係灰色....同埋好假.....
老老實實出黎講野嗰啲電影人冇理由唔知...不過可能佢地估唔到政府今次真係做野
如果有人攞左錢去呃外國人....到時先係笑話.....

點無la la搵到gif

用愛回家果啲，假到爆，一定冇問題

臭雞 gif 係咪告埋tvb?

CCTVB 古裝成日有穿越架。

衰緊十一個陣都係大晒架

根據《香港法例》第200章《刑事罪行條例》第103條，任何人士如欲以任何形式複製任何香港紙幣或其任何部分，必須向金融管理專員提出書面申請。遞交申請時不得隨附任何複製品，因為此舉可能已構成違反《刑事罪行條例》第103條

成班不連願對
吳思遠話成個電影界都唔知
金融管理專員過去5年共收到265宗複製香港流通紙幣的申請，5宗不獲批准、10宗涉及申請人放棄申請，其餘250宗均獲專員書面同意；絕大多數是用作製作教科書、廣告、電視或電影項目，個案不獲批原因包括複製的貨幣非香港流通紙幣等。一般而言，專員會在收到申請後7個工作天內回覆申請人，並於約兩周內完成審批。

咁黑警放蛇都係犯法

以乲火印左道具兩隻字就得添

原來大狀都有語無倫次既一日

用手cg?
佢係咪弱智

條友究竟收左老共幾多錢？

On撚鳩
咁醫生開刀又係咪要告「普通襲擊罪」？

其實好地地申請左先咪得，依家佢無申請俾人發現左告佢，咁都有得瀨?

十一哥收皮啦

不過今舖我都唔撐業界

廢老禍港無講錯

應該錢都無得收，有啲人係大陸玩完未xxxx俾老共捉痛腳

On 9
Star Wars 就係唔係真係去太空拍，係「扮」係太空拍
而家香港拍野一「扮」就比你拉左去

無部門比你申請

十一驊又衝出黎吠啦

仆你臭街,以後用現金拍啦

咁54樓果個咩黎

比人鍊住個春袋仲有錢收咁好？

拍戲應該用真錢

申請email 原文呢

真鈔都要申請 膠少陣 唔好淨係識抽水

政府真係弱尻智
南生圍自焚唔見佢正視

牆頭草十一哥咪係一鳩樣

唔洗用實物，咁咪連人都唔洗囉，以整係睇動畫得啦

收皮啦，雪廠街

而家既香港法例有啲都好過時同荒謬，跟唔上社會進步
呢件事只係其中一單
都唔好話咩立新法例去促進科技發展(Uber,航拍機)
連獨留十六歲兒童在家又話犯法

最慘係功能組別班友連自己業界既問題都講唔出
成班垃圾喺立法會

偷換概念都算, 仲要偷換到咁低質, 而家D大律師質素真係

人治咋嘛，你估真係過時咩 .

邊個官有利益咪立法保障佢囉

幾時拍十年續集

仿真道具唔真又點叫仿真

比中共渣住個春袋大哂

姐係點呀?咩科技解決?
以後拍戲交贖金要用QR Code 收錢呀?

即係有無得申請

一係QR code,真係要有錢銀交收就用ps key 銀紙上去
最好以後拍戲唔好有錢銀交收既情節

虛擬貨幣 bitcoin

條友真係唔識㗎喎

雪廠街

需48小時內交片 參賽團隊無申拍攝 聯合廣場械劫驚魂 警荷槍拘兩演員

冇申請去拍打劫片段，真係會俾警察拉

另一單唔關呢單假銀紙案事嘅新聞

【降魔的】劉佩玥張銀紙咁假都播出街？ 原來驚咗金管局
2017-11-10 19:40 最後更新日期：2017-11-10 20:16
《降魔的》進入第二周，這套看似牌面弱的劇集，愈戰愈勇，討論區每晚都洗版討論，網友大部份都是正評，唯獨昨晚第9集，大家對劇中有幾個鏡頭，就是劉佩玥用1千蚊引誘馬國明，那張1千蚊令網友充滿「黑人問號」，「點解啲錢要blur咗佢？」「D錢點解要咁假？」「使徒行者2原本D錢好真，之後都好假」有人覺得大台改不了事旦，其實無綫這次被迫事旦，因為拍攝上出現鈔票，原來事前要經過繁複的申請........

《降魔的》監製方駿釗接受《香港0１》訪問，他表示因為廣播條例有說明，他說：「由以前到而家拍到銀紙呢，我哋都盡量避，我記得要向金管局申請，而且都需時幾耐，我哋嘅做法就係用後期遮咗啲錢佢。」監製所講的條例，其實金管局網頁有列明，條例如下：「根據《香港法例》第200章《刑事罪行條例》第103條，任何人士如欲以任何形式複製任何香港紙幣或其任何部分，必須向金融管理專員提出書面申請。遞交申請時不得隨附任何複製品，因為此舉可能已構成違反《刑事罪行條例》第103條，如金融管理專員批准複製，有關人士還須徵詢有關發鈔銀行的意見，以防複製紙幣會侵犯其版權。」《香港01》亦打去金管局查詢，原來申請都真係好煩。

金管局職員回覆：「拍攝任何香港法定貨幣（紙幣及硬幣），正式嚟講係要申請嘅，可以透過書面或者電郵，解釋下拍攝內容、播放日期，時段，之後我哋會有專人聯絡拍攝單位，再同佢哋詳細傾拍攝細節，完成後會得到一封approval letter，有咗呢封approval letter，大約４至５日，就可以去政府新聞處申請另一封approval letter，有齊兩封就可以拍攝。（如果冇申請，又用真錢拍攝，會唔會有專人捉？）呢方面就答唔到，（TVB用真錢拍攝，但用後期遮走，又得唔得？）咁呢方面亦未有指引。」只可以說制度相當嚴謹啦，拍一個銀紙鏡頭要申請兩封信，唔怪得知TVB要諗計走精面啦，等得你兩封信，套劇都煞科啦。

邊個位過時?
唔通俾你亂鳩咁印啲99%相似嘅假銀紙拍戲，完全唔規管用途同流向先叫唔過時?

呢單案仲有個點係呢班道具佬管理佢地私自印嘅道具錢不善，有流出市面啊
查獲9996張，咁奇怪嘅數字，仲有4張呢

另一案檢偽鈔 發現款式編號一樣

據了解，有清潔工人於2014年在馬鞍山一屋邨的垃圾房中，拾獲一條牛仔褲，發現內藏一張面值1000元「紙幣」，他遂將該張「鈔票」一直收藏，至2015年3月清潔工人將該「紙幣」拿到銀行打算「兌換」，被銀行職員發現該「鈔票」印有道具字樣，遂轉交警方，警方商業罪案調查科接手追查，清潔工人未有被檢控。

2016年11月，警方就另一宗商業罪案案件調查首被告羅潤霖，其後在羅的車廂內發現涉案的9996張1000元港幣偽鈔，當中有偽鈔與清潔工人拾獲的「鈔票」的圖像款式及編號一樣。辯方求情時透露，羅在未被警誡前，已向警方表示該些偽鈔是由次被告張偉全借出，並供出張的公司地址，警方翌日上門調查並揭發此案。據悉，羅涉及的另一宗商業罪案仍在調查。

不如用埋cg整個演員出嚟

又好笑又唔犯法，當拍喜劇